FujiFilm討論區 (37) 你今日入咗XH1未呀?

FujiFilm討論區 (36) 8-16 12月開賣

FujiFilm討論區 (34) 2020 F1.0

Fujifilm討論區 (32) Lens Roadmap只供參考

Fujifilm討論區 (31) "HOME" is coming to Hong Kong; X-T100 & SQ6

Fujifilm討論區（30）fw update 停不了

Fujifilm討論區（29）X-H1 即將開賣

引用：#2關老二大意失賓周 • 9-8
常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt20同xe3有咩分別？
答：xt20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

xe3: rangefinder design，fixed LCD screen，輕46g， AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：X-T2 同最新出的X-H1都可以
建議落埋直倒 (vertical power booster grip)

8. 拍片有咩選擇？
答：
X-T3，内錄 4K 60p 4:2:0 10bit F-log，超強對焦性能又有眼部追焦

X-H1，Fujifilm第一部有ibis (in-body image stabilization) 的旗艦機

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機 or鏡？
答：上 showroom，係銅鑼灣
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14.有冇咩setting好用？

答：（shared by無鸞山林道 巴打 )

Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the punchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

15. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?

答：XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Firmware update for camera body and lens

===================================

需要唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

富士大三元是咪8-16，16-55，50-140？

暫時係啦

巴打齊章？

我都想

xc55-230 好定xf 50-200好

Xe2 用家 好想入 xh1
岩岩去完showroom 試
其實試唔到d 咩， 但應該會入手
而家有 samsamy 12mm, 18-55, 35.4
係咪x 宅用hsbc 卡最抵

癈人一問
Xc 50-230 點先用到$1,099 買？

買body登記完保養會email個discount code俾你
我仲諗緊買唔買 可以諗到3月

1k 我就買左先， 其實好小機會用， 但咁平就擺住先

買完xh1返到屋企先發現百記冇係張保養單蓋印
又要出返去問佢蓋返

百記，唔係豐x

我都無
有先有保？？？

影星空嚟講
Zeiss 12mm 2.8
samyang 12mm 2.0
Laowa 9mm 2.8

三支點揀好？光圈先決？焦距？定鏡片coating重要啲？

正呀

呢期xh1

大件夾抵食

XF8-16個價太癲⋯唔考慮住
16.4又同我支1655重覆咗焦段 唔考慮住

定焦無得咁同變焦比

Laowa 9mm 2.8 係咪性價比高？

差1655，不過有23.4就不了

好野黎..

新手入門過幾日去出部xt100 主要旅行影景影人用 老婆要求要有反mon for 自拍

唔明點解富士中高階機冇反mon

有冇巴打買左8-16?

講下啲優點缺點黎聽下

X-H1邊度仲有貨？

咁跌法真係唔敢買富士新機

個fd入左x-h1
平收左佢部x-t1

忍唔到手入左xt3

優點：解析度，變形控制好，各級光圈對應唔同焦段嘅表現都好穩定

缺點：大，重，落filter一定要filter架，個一體式遮光罩膠做，hi花左肉都赤, 8mm邊緣唔夠利（不過呢個係要compromise嘅，始終冇咩鏡做到咁wide，睇你當唔當缺點）

建議等一等先入，呢枝個價應該有得再下調

部機買黎炒？

新手前幾日買左xt20

我手持成set 100mm filter 連個架，上8-16要用150mm 系統一闊三大，都係留返用10-24算

痴漢又出現

過主啦

你都入xh1 la

好似話唔一定，咩h & y有出架，你可以搵搵

留名

輸你老尾咩 走啦仆街
攬住sony機入棺材啦

唔知 睇下照登記完有咩回覆先

分鬼到

影咩都輸啦， 唔好入手fuji

入laowa 9mm定係10-24好？xt20用家

8-16

Laowa夠細支

唔好再講啦

人地影唔到夠哂慘

一地提子

巴打用緊？

貴到傻

想入，而家有focus peaking幫手入支手動對焦都ok

試完一定話值

無謂嘥錢啦

肥花執二手算

而家仲有filter 送，好想入

gf50s

肯出x100v 未，x100每兩年既週期黎緊了

留明追post

求意見

Laowa

xt3 -3EV暗部對焦即係咩意思?

google 過都冇答案

想買枝35.4，去邊度買信譽比較好？

肥花做緊 買機加2980可以買35.4
是但捉個買xh1既人夾啦

正有此意入返支 35/1.4

暗-3ev 都對到焦

請問大家部 XH1 係拍攝 MODE 嗰陣有冇聲出架？
室隻耳仔埋機身會聽到聲
應該唔係防震嘅聲，因為熄左防震都有

應該好多人升級X-H1
肥花好多X-T2/20

其實block咗佢咪得
係抵唔住頸同人嘈既

好酸啊⋯⋯

EV 係brightness嘅單位

日頭室外11-15EV
一般室內大概5-8EV咁光
夜晚市區街上 2-4EV

-3ev 即係比夜晚市區街道暗5-7級光

大概係夜晚遠離繁華街燈嘅地方/
郊區有微光嘅角落。

816?4

補充一下，廠方既 -3ev 係配合大光圈鏡頭得出黎既數值

好似Canon EosR 聲稱-6ev 對焦就係用f1.2 鏡頭達成
不過富士最大光圈都係1.4, 應該係要用f1.4 鏡頭至可以起-3ev 環境自動對焦

Laowa 9mm 依家送緊三塊濾鏡，好扺玩

咪有枝 56 1.2

buy la buy la

各廠都係用f/1.4 做基準

canon eos r 聲稱-6ev環境對焦
係用左 f/1.2， cheat左半級光
實際係-5.5ev到

買xh1好定xt3?
宜家xh1反比xt3便，好苦惱
諗緊個isib係咪真係咁好用

唔記得左

唔好買部平
應該係要買部自己鍾意既
如果唔係買完又十五十六有咩謂

就係唔知isib係咪咁好用姐
利申新手

X-t2 唔係冇喇咩

講緊二手？

係，二手價都跌左幾百

拍片係好好用
影相就幾有用

新手想問啱先發覺支18-55對焦時同熄機時會有細細聲咔咔聲，另外一支samyang 12.2又無事，係咪正常？

但xt3係新sensor好似正d

光圈葉啲聲黎，你望住個鏡頭收細光圈再半按對焦就會見到，縮手嗰陣會一格格咁開返最大

又或者係防震件

點會冇用
56.2, 90/2
錢井深

50-230個promo code係佢自動email俾你定要專登問先有？佢自動email俾你要幾耐先有？

各位師兄 我岩岩買左XH1
現手頭上有
1024
1855
samyung 12

下枝鏡煩緊23 1.4 定 35 1.4 定 16 1.4 好

有無師兄可以俾下意見

我會揀 35.4

如果有 10-24 同 35.4，仲入唔入 16-55mm f/2.8 ?
16-55 都幾重

CS 話三月中會再出俾係一月買機嘅

個人意見
入16-55 放 10.24 加 18-55 留35.4 同三羊12
基本支16-55係變焦鏡皇 成像無咩好挑剔
H1都將佢缺點解決埋
有錢就放左35.4轉入支56or80果啲長焦
如果你有影開人 or 壓縮感強既風景相
不過都係睇你影咩多
如果你影開大景 有錢就唔好多諗 入支8-16

你有1855, 咪搵日只用23, 再搵日只用35睇下自己鐘意邊個多d囉
135 format 35mm vs 50mm既野，因人而異

富士係135咩

乘返1.5，23咪35, 35咪50囉

1枝 23.4
2枝就先入35.4 再入16.4

係囉
btw點解呢度無見到人玩gfx

屌其實我好想玩50r.....
驚自己一時衝動

有無巴打知道邊度有XF 35mm f2 銀色同xc 50-230 賣？

因為機能差過A7R3 Z7 D850呢堆135機好多但貴好多：龜速對焦、無ibis、Video有等於無etc...
淨係得畫質寬容度好唔係個個接受到，市場prefer性能平均嘅機種多

利申：50S用家

用乜機都要滙報??

八卦八到呢個禮拜一間鋪都賣左6-70部XH1

新手入xh1+ 18-55 casual旅行攝影+少少人像夠做嗎

無留意一排，平左好多？

反正1855有ois 用xt2甚至xt20唔係仲方便咩

你帶埋我去影
我話你知

上星期去日本8-16同90

冇平到啊不過唔使錢有得執

就係準備4月去日本影櫻花+女

見宜家抵買+新手鏡咁
原來想pan lx100ii/leica d-lux7
諗緊好唔好俾多d一步到位

唔同既野黎
果2部是隨身機

h1 可以換鏡，sensor也較大
如keep住影相， h1係正路

原本係想casual入門 之後再升級
便攜性其實唔係真係咁睇重，反正都唔係真係會擺褲袋
同埋價錢差不多 xh1+1855都只係貴1000左右

xh1 啦唔洗諗太抵玩
我用緊 xt20 都好想 upgrade

放部xt20 俾我

我由xe2 -> xt20
其實我等緊 xpro3

用緊xe2 想升 xt 2

一步到位 xt3 啦

咁想問下xt3 xh1又點揀好？

大個仔啦買嘢都要幫你諗埋

其實XT100支kit鏡係咪咁差呢, 見好多評語都話支15-45好唔掂, 淨機加出支18-55 會貴左千幾蚊, 值唔值呢

1545最正係有15mm wide
而且好sharp
又輕又細

係電zoom得較慢,手感差啲

咁嘅價錢好抵玩

我都專登收支番黎用

1855 比人吹過頭好老實

感謝 咁都係用住支 kit 之後再諗買其他鏡

再買梗係買富士定焦

35.4 有平

同f2差幾舊ja

手震-> h1
正常-> t3

利申 柏金遜
H1變咗教世主

body加grip幾錢

玩左X-T2 幾日, 發覺好似食電過X-T1 好多

我仲用緊XT1
鏡頭通常用35f2同90f2

但有時影完相個時（通常用CL）會發覺佢成日對錯焦
但明明影之前睇個綠色框係中晒
咁我是咪要拎部機去維修下？定係醫翻都嘥藥費？
升上XT3 / XH1 算？

但個日落肥花摸過下，未落手柄都好似覺得有D重同大舊，通常掛頸
咁我是咪應該專心等xt3落價？

Sorry for 1999

我都係用緊xt1，見到補幾千就有xh1都有小小心動，但上個月係日本拎過部機，都覺得係有小小重，你掛頸可能影響多d，我通常落細tripod之後手拎出街，一係就斜咩

舊時omd em5 我有用下老鏡
用xe2 我手震玩唔係咁到
尋日入左xh1, 打算玩多d 老鏡同拍片

新手想買部XT20, 去dcfever shop 買有冇伏

初初唔慣姐
我都係XT20轉XH1

由Sony 7ii 轉Fuji，諗緊xt2 定xt3 諗住都係跟18-55 kit set

要防震就H1
唔洗就T3
唔好諗T2喇 巴打

1855本身有ois
冇話唔可以用h1嘅 不過多餘咗啲

利申 唔推18-55 買枝平定焦好過 或者直上16-55 加埋h1簡直完美

無，dcfever 唔算黑店

但1655會唔會太大太重

睇你點用啦⋯⋯去旅行如果自駕嘅話 重啲其實接受到
如果要孭住晒所有嘢周圍行 其實t3加18-55都係重

利申 火柴人

至於size呢 我覺得h1+1655幾平衡 靚仔又有霸氣

1655真係靚,立體感強

但xt3 body+1655成萬四幾 真係傾家蕩產

XH1 body 早排ssp dcfever好似 74xx-78xx
唔太記得

同你個CASE一樣

用住定焦先啦
35.4 35/2都好

部機叫xt3 xh1，咩叫h1 t1

照您咁講應該係x-t1 x-h1

btw好多人調轉tx2,tx20仲神奇

算唔算矯枉過正
X-T1!!

23f2 定係 16-55好
唔識揀

差好遠喎兩支

手上有 XH1 35f2 56
想補返個wide焦距
之前放左支18-55

1機1鏡 16-55 係好用

turn X

XH1 + 16-55 成1.2 kg
1支1655買得起2支23 f2

其實有18-55 kit鏡真係有需要買多個16-55咩
補50mm 0.95 之類補返短版好似就夠

1855光圈唔係恆定有d麻煩

1855光圈唔係恆定有d麻煩
依家有56 f1.2 夠玩淺景深
35 f2暫時未用得熟

用緊 xt20
好想上xt3 or xh1

都係等埋 xpro3 再睇下點先

可以2月14出XT30
你睇下個spec再決定

用途唔同，去旅行你會發覺變焦好實用，影event都係。但平時真係重

但xt30應該唔會好得過xt3？

真係錢既問題
買左1655 我會放左支35幫補下

啱

XT30會平版既XT3
當然會無XT3咁強大
所以叫你等埋XT30再諗

xt30 出既話，機身都7000蚊啦

XT3而家都係8千幾姐

有d人預算無咁多錢
等一陣睇定d都無所謂啦

富士以前真係有部tx1

而家出xt-20 抵唔抵玩 定係等xt-30 買新機

最近賣左

收番2900

有啲唔捨得

xt20/30有樣好

真係細成個碼

有大佬八成機能

一般用都好夠玩

我部xt20 服役年半

去過幾轉旅行

冰天雪地都ok

之不過去呢啲地方

我覩係預佢做是啤

都係養多部wr機主力

廢事去到靚景先黎壞機

touchwood就未試過

邊有咁易壞丫

XH1+1655
定
XH1+1855+35.4+老蛙9mm ?

明顯係後者
多枝35大光圈 +wide 玩多好多野

唔講習慣點答你

壞咗一定要話你知？

大個仔喇

唔駛要人比埋＄送到門口嘛⋯⋯

唸住買XH1 加轉插用Canon EF 16-35 F2.8L會否很不智？

u r funny

畀得起16-55
又有35 56
梗係入支16.4

啱呀 入哂呢3支定焦 再諗wide angle

啱啱買左 10-24 $5580
冇錢了

係弱智

呢部成3萬

用緊XE-3，冇投訴

唯一係掛頸上18-55會向下dup

如果復古出返呢個 款一定好正

支鏡一早有啦，上年買左只用兩次.....又唔捨得放出去

買過Laowa 9mm玩，勝在輕身方便攜帶，不過變形都幾嚴重，畫質麻麻，影逆光嘅環境，都有嚴重嘅紫邊，支鏡頭嘅質素現晒形，但三千蚊買到呢個焦段，都值得嘅。

最後，因為太少用呢個焦段，而且我覺得好難用，所以放咗。

各位巴打，
如果一機一定焦會簡邊支鏡？

ps xpro2

23mm

咁23 f2行$3100買得過嗎？

比得起1655
但都唔想使咁多錢

變形嚴重？
呢個焦段佢變形叫做處理得好好喇喎

轉會入坑X-H1
大家用直倒果時係入哂三粒電定係入直倒兩粒？

我入晒3粒
做咩只係入直倒2粒

驚要充電果時要拆左個直倒
還是直倒會充機果粒？

因爲我無比較過呢個焦段嘅其他鏡頭，所以以為都嚴重

充淨係充直倒嗰兩粒，但係你用嗰陣佢會用直倒嗰兩粒先

係咪以為側邊啲嘢拉長左就變形勁呢？

講真入23mm 一機一鏡，不如入x100f

我識一個人都係咁諗，同佢講又唔信

係

呢支算係咁 係太wide好難用就真既

入坑果時都有諗過買x100f定x-h1+23f2
最終係18-55+23.4

大家後製用咩software 多？聽聞富士同Capture One夾啲

一般直出算，但如果想執相，就用機內嘅後製，之後wifi過手機

巴打最後放左幾錢？

變形就冇既
但畫質麻麻係真
同埋佢隻色同富士好唔夾

DCfever 二手$3100入(無嗰三塊filter)，最後放$2900出去。

多口問句fuji有冇sony e mount接環
岩岩轉會Fuji 留低左幾支sony鏡係度

同埋4邊黑角都真係幾嚴重

Laowa 9mm 變形算做得好好了

機入面果粒唔理佢 ？

買左irident X transformer 轉raf 做dng, lightroom 都好ok

仲諗緊，再做下research，又諗緊XH1定XT3好
因為我主要都係影下相，影片比例唔算多
但係因為轉會關係所以諗住都係入kit, 但XH1 又好似冇kit咁賣
重點係XH1依家個價。。

已諗定XT3
需要五軸防震肯帶電池手柄出街就xh1
唔需要同懶人就XT3 kit
同個人覺得xt3外型靚d

聽日就去拎xt3
有d咩配件好埋
暫時想買皮套皮帶同快門制
有冇巴打推薦下

覺得皮套好柒

審美唔同
同埋xt3我渣都有少少太細 加埋皮套岩岩好

無用sony
幫你推下

XH1 依家同 XT3差幾多?

我錫機 唔想放低整花
買皮套保護下

xt3，8千中 cash，8千尾 信用卡

有冇邊款推薦
睇啱d有鈕扣既，又可以半套又可以全套

補充返我講緊充電係插直倒個火牛
你用哂嗰兩粒咪開始用機身嗰粒囉
斷估你唔會咁on9用完直倒嗰兩粒又拔個直倒櫃筒換電呱，如果你想唔換直到差機身電可以用usb

做咩又開始跌
邊一間

無 無用XT3

唔係呢排都係呢個價咩

各位巴打，不如一齊update頭一頁啲資料，集思廣益。

15-45mm kit

XF50
對焦快，輕巧，sharp，配XE系列手感一流

8-16mm f2.8

XF80 f2.8 Marco

XF90 f2
對焦快，比56.2快好多，有WR，夠sharp，個人覺得好用過56.2(室內除外)。

副廠鏡
Zeiss Touit系列

12mm f2.8

32mm f1.8
Sharp，色彩豐富，對焦仲慢過35.4
詳細比較可click下面條link

50mm f2.8 marco
輕，1:1放大率，畫質極sharp，如果拎嚟影人就要執執相

Laowa 9mm f2.8
輕巧方便，無變形，價錢平，影像質素麻麻

Samyang 10mm f2.8

而家出x-e3係咪好不智
我見xt-30 2月14發怖 新機kitset係咪應該會過萬 因為四月旅行要用機

之前聽XT3仲係9k以上
我84xx入左 XH1 kit

全部未用過

你覺得xe3 操作ok 就得啦

4月旅行 其實唔急買
XT30 幾錢答唔到你
你本身有冇鏡

既然用幾千蚊買機
抽d時間去銅鑼灣試機
自己鍾意XT20 多過XE3

你本身用緊乜機？
冇影開相，去旅行前，就要買部機練習下好啲

不過，4月先去旅行，唔急買啦
之前剛出XT20 kitset 先8千尾之嘛，我估XT30唔會過萬。

XE3每個月跌100蚊，新機一出又再跌，到時候買都唔遲

我12月都係出xe-3

點解要帶電池手抦出街

Xe3而家個價都好抵玩
但你4月先用 等下先

方便影人像

部xt3係顯示到開左距離提示 但都show唔到距離尺
有無巴打贈兩句

而家平成咁
無話不智唔不智
買左返黎都無話會點蝕

無反同無反之間應該唔會出到轉接環

好似mf 先用到？ 你試下

你要轉接環後仲有自動對焦？咁就應該無
轉接環去深水埗都有得買

巴打，轉手好過轉接呀

去星際聽D人講， GM嗰啲鏡，光學修正會變晒形，用喺富士機應該都唔會好得去邊
你用非GM嗰啲鏡頭，光學質素又差
除非你係Zeiss啦，咁就值得啦

想問下用官方e-shop優惠券買50-230係幾錢？
上年4月係豐澤買左部X-T2，間鋪頭話會幫我登記保養個d嘢，諗住會之後會收到優惠券，但我check過email未收過

"50-230 II"，二代個枝

你依家去官網登記，之後打電話上富士叫佢send個email俾你
24063216

呢個我就係想問大家會唔會插相機舊電個原因
又要話人on9

照插 唔洗 煩

幾時有話人on9
我係講緊喺可以插埋第三舊電嘅情況下唔用嗰個slot而淨係用兩舊電之後換電呢個行為on9姐

轉左mf啦
原埋原廠鏡都係無
睇埋說明書都唔識set

有券嘅話，係幾錢？

$1099
DCFEVER好多人放，通常900-1000有交易。

如果放左 xt2 轉xt20 會唔會好弱智
買左年幾 但發現xt2唔夠輕便
而xt2 d advance功能又唔係好用得著
好似投資鏡頭抵d

我試過去百老匯買，平過格價網，但R咗好耐，但仲有副廠電、垃圾腳架送

亦都試過去格價網鋪頭，簽卡唔收附加費，不過分期未試過。

拍片用兩舊先快架

冇電就要換架啦on 9仔

唔通甩哂籠先換電?

做乜咁睇唔開

認識咗乜野叫法蘭距先

咁以後唔會再on 9問違返宇宙定律問題

出XT100 now

用compass visa就可以分期

要輕便，換XE3

會輕好多？

輕果小小無必要換黎換去

二手一買一賣得嗰二千蚊渣手

一係預補少少錢買遲下新出xt30

都岩
但去旅行既話就大分別

同埋想買下18-55仲有冇market
諗住換35.4

賣1855？緊有market啦
35.4

如果覺得輕少少，細部少少，係大分別就換啦

雖然我覺得唔係淨係輕少少，不過呢啲嘢見仁見智啦

富士相機有價有市，覺得唔啱用，咪換返轉頭囉

唔會蝕好多

見到xe3 同xt20 價錢差唔多
xe3 performance都好似幾好
但驚唔慣 始終xt20操控都比較接近xt2

我喺由XT20轉去XE3，都唔係好難適應

去左試機
單手hold XH1 16-55 f2.8真係幾攰下

23.4
23/2
1655 f2.8
三揀一 掙扎緊

23.4

要用左手去輔助

想知點解會轉

細部啲，輕啲，有Joystick，可單手操控

好貴
無23/2對比之下又分唔到

係
帶16-55要2隻手 有d唔方便

佢既單手操控我覺得難用
你上fuji studio試用下先
影相轉iso 快門有d 麻煩

到底會係X-T30先出定係X-PRO 3呢

去玩過部X-T3 覺得太大部
玩慣X-E2菲林種全手動操作 又唔想換X-E3

本身用緊nikon 5200, 但要退役了。
睇完咁多巴打意見
想入手XH1 配16-55
或者 配 18-135
如果咁樣配，分別大概咩價位

遲啲再買多支35.4黎專影人會唔會無謂呢？

平時都係影人影街景，少影大景
求咁多巴打意見。

一定係xt30

X-H1 GRIP SET 呢排減左價 仲送兩原廠電

幾正

想要RANGE FINDER款

X-PRO 2個價仲係好硬 入X-H1好似仲抵

入xe3囉，又唔係貴

個ovf 真係要適應既，但真係舒服過睇evf 好多，evf 點都係有燦眼既感覺
但佢個ovf 用最wide 就18mm, wide過佢就睇唔哂個構圖
最盡去到35mm, 遠過35mm 個框就變得好細，好多野就估多d
佢係有得用evf，但個evf 係唔靚的

如果閣下用開18mm-35mm 呢個range 既定焦，個ovf 會玩得好舒服
如果唔係既，你可能變相用evf 多過ovf, 用evf 不如xt3/xh1

另外xpro 機個手柄係必加，唔係唔好揸的
xt3 唔加手柄都好揸過佢，主要因為xpro 重心離手把位遠左

前xpro2 現xt3 用家分享

16.4/23.4+
90 f2/56.2

我就選擇咗16.4+90 f2，因為對焦夠快，不過一般係23.4+56.2熱門啲，易用啲

有無人賣 50-230

XT-2拍旅行cinematic video 掂唔掂？岩岩入手

希望x-pro3快d 出
用住xe3等

XE3 點解轉

XF16 同 XF23
有冇人有晒2粒可以比下意見?

24mm vs 35mm

我買過23，之後又買埋35，發現鐘意35多啲，兩者相距太近，就放咗23。

不過又想有一支wide鏡，人帶景，就諗過Samyang12, touit12, xf14, xf16, xf18，手動鏡唔想，XF18畫質就太低。

最後，就得返touit12, xf14, xf16，最後揀咗xf16，因為最大光圈，室內集體照剛剛好，近攝又得，去旅行影食物，人帶景都得，而且畫質最高，光圈大，有WR，影人影景都得。

唔好意思，好似冇答你問題咁

千祈唔好試xf16/1.4，試埋仲難揀。

太遲
我今朝9點就開始睇緊XF16

不過都有決定
會入支二手XF16
影到大景帶人，人像帶景

你意思買過XF23，XF35？
我手上有XH1 XF35/2 XF56
應該會買支二手XF16

買過23, 35

xf16 最易諗
等同你用電話影相既視角, 畫質強化版

本身我用23/1.4

後來轉左16+35

因為16先夠自拍用

16/35/1.4又的確靚

16 好萬用

如果只可以帶一支定焦我會簡佢

比你講完即刻灰左
換部靚電話算

其實唔知相機點自拍
係講落腳架影自己？
定係手持拍vlog

我都係比知客觀事實出黎啫

試過拎x100T + iphone 去輕便遊, iphone 補wide shot , 9成時間用x100T

又試過淨係拎xf35 + iphone 去short trip, 使用比例7:3 左右

可以參考下

16點都闊過iphone影相視角

iphone係28mm
16.4係24mm

手持影硬照

兩個人

我都係咁
wide既iPhone 影同XF16/23 差唔多
XF35 影既角度同虛化同手機影出黎完全唔同

自拍用gopro
其他野用相機
要即時whatsapp or 文件野先用iphone

抓住個鏡頭?

剛入手，轉會過黎用唔慣，啲制有啲複雜

iphone xs 係26mm咁上下

歡迎
本身用開咩
fuji應該幾易上手

用開Sony

應該好用過sony

我今日都買咗XT3不過銀色，真係好正又靚仔
唯一係影人tum女景深差少少，靠kit鏡55mmF4頂住先
可能遲d要配個光圈再大d既定焦
但其他尤其風景真係一流，顏色好靚

買支56 f1.2
想平少少就 50 f2

如果揀定焦
呢段片應該有用

影人帶景可以買35.4
又平又輕又細

有無巴打知XH1+直倒+3粒電幾多錢？

心思思想升級，而家用緊XT20
有18-55, 35 .4

定係買多支56.2 好過升級個機身？

買鏡

升機身無咩用

唔該巴打，真係講得幾好
但我睇完佢另一條講bokeh既又突然覺得好似冇乜需要買住

btw 你地會唔會裝個快門制 有d想裝個銀色or金色

邊一條

升機身唔會影相wide左
唔會背景虛化左

買鏡頭先會

尋日係肥花入左xt3 同 35/2, 以前用過XE1同35.4, 所以今次試下f2，對焦感覺真係爽左。

買機果陣我都有拎埋部xh-1玩下，拎上手係重啲但好揸啲，但個mon睇完xt3再睇xh1就會覺得xt3好啲。但真係好多人問xh-1，我買機個短短十五分鐘已經有最少三個人問過價，個sales都話每日都要番貨，真係好痴線

我睇緊32mm F2 & F1.4仲以為1.4會好d
其實XT3+ 1.4會唔會對焦改善快d

會

開兩秒自拍按制再拎住

機身開人面佢兩秒對焦完先影

perfect

xh1連手柄二手應該幾錢

本身之前都煩緊升h1定t3
都有係到討論過
因為見h1大減價
呢排賭波贏完又輸啲不過今日開始反cup
唔洗煩了 準備直屌t3
多謝馬會

應該上gxr

Gxr唔岩我太笨重 富士fans目前要攻頂都係得返xt3 佢又唔出ff無計
望住隔離sony一年幾部無反ff機 哎 心痛fuji

唔想知

好睇個背景靚唔靚
同主體有冇關係

所以如果比我揀多次
我會揀50/2 > 56.2
真係平好多

好少自拍
學到野

好多f2系列對焦都快過f1.4
f2 係新d，平d，仲有WR
但image quality反而舊鏡f1.4 靚仔d

曬命post

富士鏡呢排係唔係又開始起價 50140前排都係八千幾 而家九千幾差唔多一萬

XF 18mm F2 呢支鏡大家點睇？
質素係咪一般？

肥花 買機加2980就可以買35.4 ，同35/2其實只差幾舊水。不過以前用35.4真係除左對焦慢少少其他無投訴。畫質我睇左好多review真係差不多，追散景就應該入56.2, causal snapshot用對唔切焦真係有幾靚散景都無用。

我本身都考慮緊56.2, 睇完真係再諗諗50/2 定56.2

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion

用電腦睇排版會好d
利申入左二手XF16

除非同時50/2, 56.2一齊影
無比較既話其實50/2我接受到

XF16 我有興趣，不過好似好大支
我用緊XE3 , 有無巴打都係用XE3 插呢d 咁大支既鏡有咩感覺？
而家發覺都係買XT 2,3 最襯所有鏡

相對黎講係大支

我插XH1 都心諗
可唔可以細d方便我放入袋

但16真係好大支

除左散景外其實其他都差不多。。。

睇返#324 條link
50/2 AF快, WR, 靜

不過你用XT3
AF速度應該快左

Thanks 巴打 ，睇完篇文 XF18mm 都係唔考慮
XF16mm 質素好好多

尋日問完XF16
mk dcfever $60xx

xt30係咪就出
如果依家出部XT20好似唔多抵玩

唉 睇到你地班新手就忍唔住出手幫下你地。你地諗清楚自己想影咩先入鏡啦。

想*

有無人覺得X-T3 個EVF偏藍同偏光？
Export相嘅時候睇到嘅相總係比EVF睇到嘅暗

我諗唔止XT-3 問題，我用XE3 都係
電腦睇返同相機到睇有d 差異

但我之前用x-t20無咁嚴重

入35, kit 同18-55 差唔多焦段

不過都唔知你影咩

evf唔係有得set 光暗同色溫既咩...

影多排 留意下自己用咩焦段多

或者入多支50 230 摸下先

巴打們你哋setting嗰度係用sRGB定AdobeRGB㗎？

正常srgb，adobe 做野先會用

通常影人 掃下街咁

新手用1855好好多 新手兩支只能2選1要1855啦 唔好要35.4住先

你最好買埋機比佢地⋯⋯

你影埋仲好

機慢鏡更慢

35/2，1855好D

而家啲新手係買左鏡先諗影乜

有d係中左器材毒
我都會諗自己有冇中

你youtube 搵下XF35岩影咩多
係咪你想影既野先再諗

買24-70 2.8 影一排先，因為24-70呢個焦距一定用到，影一排再諗自已鐘意影咩，如果都係風景咪唔駛再入新鏡 如果鐘意人像56 1.2 鐘意影大頭力加少少生態咪入90 2.0。
啲人機都未買就FF要咩鏡 係錯晒。

所以咪話你幫佢影埋囉⋯⋯

你加唔加盟我studio

加咗啦⋯⋯

你諗清楚d先
今日試完16mm 真心幾難用
23mm可能更加好

你有冇興趣？
尋日入 今日試影覺得自己唔岩用

請問有冇ching有問過XT3今個星期嘅價？
我對上2星期問肥花仲係92xx

考慮緊將16mm 1.4 + 50mm 2 換 16-55mm 2.8
大家點睇？

岩岩買咗xt3 kit 11040

Cam2好似8950

岩岩見到有人compare xt1 同 xt3

睇落photo quality xt1仲好過xt3

咁多位巴打
我由nikon 轉會fujifilm
想留返支tamron 16-300黎用
係唔係買個轉接環就可以
會唔會有啲咩影響？比啲意見我 thanks

好難用
睇唔到光圈值始終差啲嘢

你咁快放棄
我本身有支xf18, 差2mm應該ok嘅
前提係想放咗支18先

岩岩睇完用XF16mm影既相
睇完又想keep返

下星期去影多一次相先決定放定留先

Low light 就完敗啦

留名收留

新手主要想去旅行影相 (主要係人同景), 暫時睇review 18-55最多好評，咁多巴打點睇？

同埋買機既話x-t100, x-t20會唔會爭好遠？外國review話x-t100上面少咁啲制好大影響，但小弟唔係好理解 始終x-t20價錢好吸引

Xt20

*x-t100價錢好吸引

其實各位對畫質要求去到邊個位

我成日都曬3R 相, 就算用過好多人唔鐘意既18mm f/2 都唔覺有問題

超級新手
遲吓去歐洲影相
買xt100定xt20好

想方便一支搞掂？

其實無比較就無傷害
焦距夠用
自己用得開心 影到要既野都好夠

18-55係叫抵用
影相嗰陣不妨記低自己最常用嘅焦段
然後入支定焦鏡 你嘅世界會從此不一樣

機嘅話 你重可以考慮埋X-E3
掣嘅多係好 不過你要摸熟攝影呢樣嘢先真正駕馭到
新手嚟講 有一個轉盤控制光圈都夠玩（富士鏡身好多都有
要多一個轉盤校快門速度夠你學攝影㗎喇

有錯請插

3R咁細張

係 一支過好似方便d

對比xf18嘅價錢,其實佢畫質冇乜問題
而且真係夠晒輕便

XT20好啲
不過鏡頭最重要

好
如果真係放

唔拍片淨係影相係咪應該入 X-H1 好啲？ 同xt3個反應差幾多？
用緊xt20覺得反應麻麻地想upgrade機身。

有35 1.4 三羊12 2.0 18-55
黎緊會復活節去旅行前入支16 1.4 and 50 f2

求意見，已經掙紮左兩星期。

你講咗係咩反應？

你講嘅係咩反應？

用緊咩機
最好上cwb試下1655先

唔係應該拍片入xh1咩 五軸防震+拍片點都要帶電池

機身反應 and 用35.4對焦時成日miss

去旅行影大景，緊係8-16啦

就算係曬幾呎都夠啦

係電腦放到100% 咁聞 無咩意思

唔拍片就 XT3
拍片都係XT3 上gimbal

1655好大碌，唔使換鏡方便少少，但整體重咗，畫質低咗，光圈細咗夜晚影嘢要較大iso

f/0.95囉⋯⋯

畫質點會有低 2.8全開都好利下
係iso要幫手較下

18-55夠唔夠
如果唔用鏡會點
我怕會太重

唔用鏡得部機點影

師兄點睇18-55 F2.8-4.0 同 16-55 F2.8? 上網搵咗啲資料都唔係好知點揀

18-55係咪做到full frame? 但係我又唔肯定對一個影旅行相既新手黎講重唔重要

16-55有恆定光圈，不過又係嗰句，我都唔知自己用唔用得著 睇過有啲就人話新手用恆定光圈會影響學習

唔該哂

咩叫18-55係咪做到full frame
恆定光圈會影響學習真係第一次聽

不過聽巴打嘅語氣 其實18-55啱你d 平一截 質素又夠用有餘 摸索到自己鍾意用咩焦距再換鏡都唔遲

啲概念錯到唔知點覆你好

呢兩支鏡嘅揀法真係睇價錢㗎咋
用法差唔多
1855係超高性價比
1655係高性價比

1855有鏡身防手震 新手可能易上手啲𠻹

結論：有錢先揀1655

18-55係咪做到full frame?
FF講緊感光元件大小
鏡頭唔會影響係咪FF
富士都話過唔會出FF機

恆定光圈會影響學習?
唔會

唔係用開定焦就玩住18-55m 先,
影開相之後拎exposure plot 統計下自己使用習慣再決定入唔入定焦

影景其實fuji好唔好

影景 影物 旅行 神機，
影人同後製就麻麻。

有無d無反推介
單反唔識玩 費事哂咗部機
雖然無反都差唔多 但感覺上無反好似易上手好多
利申:5k 筆值below

相機後個人唔好揸撚嘢機都唔好

冇

ching can試 X-E1/2/3 好平
鏡唔想諗就1855 又係好平

不過玩完定焦就可能嫌棄1855了(e.g.我 )

可能要二手搵下

X-T20 18-55mm 套裝$6000 左右
不過好似2月中出X-T30

出左你都唔夠錢買

6k都ok嘅 我唔係想追最新 舊dd都ok
因為我又未識用d功能 舊嘅又平d又可以俾我熟下點用
想用死一部機先

可以買到xt100 kitset

當旅行機用就xt100

學影相就xt20

其實每一部相機都可以，關鍵在於你識唔識運用嘅啫

無話俾錢買技術，不過富士相機可以比到你唔使點執圖，都有討好的色彩，咁就會加好多分

學好構圖、曝光嗰啲影相技巧啦

唔該各位 買嚟俾自己生日禮物

有無speculations大約幾錢

3r 同幾呎個概念差好遠呱

3r 用手機影都唔覺有問題啦

好老實1655 唔會畫質低左

最多係光圈細左.....

xt20 +1855肥花好似做梗現金$61xx

有無巴打最近入左xt3 想問下幾錢
利：唔係想做伸手黨 因為人在外地 有睇過 最平行9100 想知有無巴打有更好路數

買相機記得一步到位呀

下個月去睇睇先

以往出新機 舊機會唔會減價？
想買部xt-20 驚一買完就平幾舊

半年前左右，部XT2仲賣緊8千幾
一出XT3即跌到5千有交易

乜原來咁快出xt30。前日先買完部20

邊有關係，學影咩機都得啦

xt20 出左兩年啦

Xe2上xt3 今日終於出左 試機個陣已經非常有感 未仔細用 諗應該有好大提升 無悔了

XE2上XT3係升兩級，緊係爽啦

真 呢幾日得閒再仔細撚下 再比啲用後感 比同我一樣想升級既人睇下

傳2月14出
唔係個個都咁留意相機消息既

XT20連枝18-55
去邊到出好？
同埋腳架應該喺邊度買好？

星際3樓
大把你玩

巴打介唔介意分享講下係邊買同幾錢？
麻煩哂

想放XF 16mm f1.4

留名跟進

一晚就決定咗⋯

唔係
係窮想換支岩用但再平d既鏡

影相只係興趣 我無job接嫁
開支慳得就慳

dcfever都有得試
ssp mk cwb都有分店

喺其他地方慳啦
16.4好野黎 好難搵支平d又好咁上下質素

我都仲15 16緊

留黎去旅行影景都抵啦

而家放左你遲啲一定後悔
鏡呢啲用一世架嘛

好啦

本身用緊NIKON, 想入多部細機
比較過SONY A6000系列, 最後心思思想入XT20, 沈晚出旺角格下一二手價, 但因為聽聞2月出XT30, 所以等下先
展望20進一步跌價

不過係星際好似唔覺眼有X鏡買

有 只係唔覺眼
3樓 dcfever都有好多
Cam2 都係附近可以去下

好, 下次再留意下

講起鏡我GOOGLE睇鏡時發現有間副廠叫"7匠人", 中國牌手動鏡
有冇勇士玩過? 網上評價唔高, 但價錢好平

星際多富士鏡，層層都有，不過買嘅時候真係要認真格價，相差都可以幾遠，有啲鋪仲貴過一手價，但有時就平過DCFever二手。

我試過一次上DCfever買，約旺角交收，出到嚟發現賣家熟口熟面，我問佢係咪星際做，佢話係。

大陸鏡當玩具玩下，唔使好大期待

到入手咗機再認真行一次, 沈日主要睇二手BODY, 見到X100S 二千頭有交易爭D買左

喺DCfever二手想買得平，等成套放轉會嗰啲，一次會入哂佢，又可以玩下唔同鏡，又平，放返出去又唔蝕
利申：我試過兩次

我係屬於「買左用一世類型」,所以需要婆仔式格價
不過我都有留意轉會人仕, 好多都係高價傷殘

你想買XT20+1855？
DCfever最平見過$3000左右有，真係跳樓價
不過我見到時，已經10人問價

你依家唔係要格價，應該等人賤價放機

我有3個方案:
1,收KIT SET
2,買新KIT SET
3,買二手BODY + 16mm

用緊X-T10想升級X-T3
本身有1855同16.4 想入多支定焦影下人
如果再入支50/F2個焦距會唔會太重疊

咁鍾意16mm？

56.2

有諗過
但係見之前有巴打講話50F2成像唔會輸56.2收到F2太多
同埋價錢平一大截
所以不了不了
諗緊35F2/50F2

係我講既
你XT3 就35.4啦
唔會慢得去邊

50 f2
玩過56.2, 56.2apd, 50f2, Zeiss 50 f2.8 marco, 90 f2

50 f2真係好靚，性價比高，56.2成日迷焦，對焦又慢，影到炆

不過我首選90，試過就知爽，之後50 f2

師兄支90點正法 呢到無咩人玩過
同埋有無玩過支80？

對焦快、散景靚、畫質高，三樣都差唔多贏晒56.2
依家回落到4500有交易，抵過56.2
影人距離遠啲，一大班人玩嘅時候，偷偷影佢都唔係好覺，影多好多靚相，因為對焦快很準，所以去旅行影相時，老婆擺pose都唔使咁耐。

56.2畫質唔係唔好，不過個對焦真係怪怪地，90真係快好多。

80畫質就一定冇投訴，微距及人像兩用，六千零蚊有交易，好抵玩
不過，對焦慢，大支

最後我選擇咗Zeiss 50 marco同90

80佢個散景係咪橄欖型？搞到我唔係好想出手
而家係80同90 50/50決擇中
56 1.2全開好易走焦 次次都要收到1.8左右
但係幾正

XH1 個直倒kit set本身係咪一定跟多兩粒電，我上網睇係連。但相機舖訂又無應該唔跟 ，過咗活動期，兩粒廠電好貴 ，有得跟可以留返買其他嘢

我買得1.2，就貪佢光圈大，營造到淺景深效果，但要收光圈先對得準確，真係好無奈，咁我買黎做乜

要收光圈到1.8先影到相，換句說話講，用56.2嘅價錢，買50f2嘅質素，咁不如直接買50f2

有一次去旅行，我影極都影唔到，不停走焦，影到我老婆好炆。

起初，先轉做50，但又想追求更靚嘅散景，最後就買咗90

我ssp dcfever買
係多2粒電

有人放18-55
岩既自己PM

本身想去四寶買 做9100現金價 點知無黑色 去三陽都無 跟住唔想等 去左英京買 黑色body9250現金價 覺得可以。而家唔知點解黑色好搶手

xt30 or xh1

要等X-T30出SPEC先答到你
如果X-T30有反MON就好
到時就難揀

確定係有 ，攞左機，今晚叉電，聽晚帶出街

到時又話好貴等下先

一直都信奉早買早享受
想等降價不如買返X-T1啦

80影Marco ，你冇野嘛⋯⋯

唔好用錯又瀨鏡

兩支一齊影f/2你分到先再講

唔該哂巴打
係囉黑色好搶手
不過我部t1係黑色 所以打算t3買銀
希望現實隻色唔會太膠
再次唔該哂巴打

聽住先

今次銀色膠味重所以黑色冇貨唔出奇

我4月去旅行
諗住換XT3去
咪等XT30出咗再比較下睇下換邊部

決定轉廠黎富士，買XH1好定等多年買x-pro3好
個人幾鐘意x-pro2

利申：有機用唔急

你等到年尾先至再諗

屌 認真？
本身都考慮左好耐先決定到買銀
但突然又見到巴打你咁講
都係睇多少少現貨嘅片再決定
外國真係麻鳩煩
想去揸下部機都難搵地方

你覺得我九吹嘅咁去買囉⋯⋯

XT20 用 56
無你講既情況

佢果個意思係光圈太大 景深過淺
就會對到個鼻 唔中對眼
我用1.2 一放大張相成日會出事
唯一解決係 用手動對焦 or收細兩檔光圈

我以前用銀機而家買黑色 講左咩自己諗

原來係咁

我之前都係XT20，都唔知點解會有事

收到50-230 discount code

呼聲最高

估同xt20差唔多但係換cmos

其實23.4實用好多

呼聲最高應該係23 or 35 wo

16太wide唔係影大境個時好多唔想要既野都入哂鏡

我用8mm影

話時話好少見有巴打會分享下d機影嘅相嘅
直出/後製都好 想睇

話說想問下 富士原來而家部xt3用舊電叫 NP-W126s
以前用開個舊叫NP-126 換新左一代變左新電？但睇電壓個啲一樣
認真想問下有無人知係咪通用

過幾日得閒試下出xe2 升級新機後感 出啲相比較下

印象中無分別
你google下應該有答案

f/2.8
0.008333 - ( 1/120秒 )
XF35 mm f2
ISO 200

分享一下。Jpeg直出。

Ching咩group嚟？

咁wide影景就真係唔錯
如果想萬用影人又影境好似23mm會實用d

個街道牌好似突出嚟咁
我用35.4都會影到咁嘅效果 點解嘅

Google好似無人講 遲下打比富士問算

s版改良左，冇咁熱，拍片冇咁易過熱

更正：
NP-W126S新版電池可相容於對應NP-W126的機型，NP-W126S改良電池的耐高溫性能，在攝氏40度左右的高溫環境下，NP-W126S可以支援連續拍攝的時間比NP-W126長達3倍。

出處：

35.4

代表你後制能力差
crop 相都唔識
支16變形又唔太誇

幾好

Thx 原來有 真係唔知....所以調轉諗我舊電池 都可以插新機？

堅正

各位巴絲想問下如果新手應該買xt100 定 x100f 好，打算都係去旅行同周圍影下

如果影十張有七張要crop走多餘野
其實係唔岩用多過後制能力差

X100f定焦對新手好似有啲唔方便

有無巴打有50-230嘅coupon 唔用 想平平哋入枝長焦去旅行影下動物

你用過未架

咪九吹喎⋯⋯

100F算

但x100f 冇得將個螢幕轉做自己果邊 驚女朋友唔鐘意

諗咗好耐到底買二手xt2好定xh1好
要stablization定輕便

拍片xh1, 唔拍片買xt2

電話算

機買一手

你d 相好爛丫，咪成日po 啦

我都分唔到佢認真定假膠

諗左好耐

佢成日串柒柒，人地問野又九唔搭八

睇左咁耐佢d 相，來來去去都係d "google map 街景"相

X100F定焦呢句到底有咩錯

第一隻定焦35mm 1.4定50mm 2好

如果$6000有保養至11月呢？

唔知佢想點 但都算正常人既

二手t2要6000？咁不如買一手h1 唔差好遠 機真係買一手最好 二手機有暗病你都未必知

同h1大減價性價比真係高到絕 岩岩出官方標講緊萬7 部機出都出得新過t2

一機一鏡我會入16
近攝影野食得
影景wide過23
係重dd姐

利申: xt1連直倒

佢似d 自我中心毒撚

Maybe

我都唔想覆佢
咩支”80用黎macro 你無野下嘛”
都唔知真傻定假膠
我睇YouTube 有相睇有講解 係到再問下有無用家
洗聽條傻仔9up?
成日係到撚人
佢同貓傻係呢到都係寶黎
次次睇完都有得笑

可以
不過每次開機都會有提示用緊舊電

淨係成日見到一有新手問咩機咩鏡好佢就會衝出黎狂串 “使唔使幫你買埋影埋呀咁大個仔”

呢張係副廠電，開機會有提示
你用W126都可能會有提示
我估無影響，我估

XC50-230mm 有優惠碼抵唔抵屌?

Thx

心思思想換xh1
但主要原因係想用peak design個clutch 但又怕太重

670g左右 其實真係唔算重
我成日當xt3加手柄
其實重量大少都同H1差唔多
咁你出H1既意願會唔會大左

唔知你講緊鏡頭定等效焦距
無估錯你應該講XF35 f1.4同 XF50 f2

我會揀XF35
泛用性比XF50高
你應該講下自己影咩

題外話
鏡頭 x 1.5 = 等效焦距
XF35 = 等效50mm左右
XF50 = 等效75mm
XF56 = 等效85mm左右

你google 85mm vs 50mm
會多d資料比你做選擇

我都入左XF16
影左一次相
覺得多數都係crop
要影wide唔怕影唔到
XH1 XF16

唔該晒巴打
是咁地，我本身已經有xt3+kit
想補個大光圈定焦彌補返光圈不足既問題
主要都係為咗應付夜景同影到好creamy既人像bokeh（ 我都知唔好追bokeh，但要交貨）
我都研究咗等效光圈果d，明白要再x1.5
主要係問咗d前輩話如果35mm就可能淨係影到半身照bokeh

我自己唔係話特別喜歡背景矇晒，少少矇營造到個立體透視感就ok

xf56由於太貴同重，覺得無需要去到咁盡暫時應該唔會考慮

係吸引左既
得閒問下xt20賣到幾多

如果你又要影景 加 影人半身
一係35.4 一係23.4
價錢方面應該35.4平啲

呢個網有大量參考
再唔係可以係YouTube 睇片

唔多啦 好快賣啦
一陣xt30出又大量人放機啦

XF35室內易用，光圈大應付到夜景
XF50因為焦距大，易有bokeh
自己諗 唔敢亂比意見

btw
影半身應該XF35易d wo
利申 我覺得

嗚哇 呢排都無乜時間

最近見3000-4000
睇新舊程度

body定連埋枝1855

body

好似都唔算太差

ching有無用grip?
會唔會太重
依排xh1平，搞到我都想入xh1

35用落xt3對焦速度都可換受
同埋開盡1.4影人夠哂柔

50我就轉接zm支50 1.5
我覺得焦距比較尷尬
影室內又唔夠35方便

xt30好似二月發佈，個價同性能可能吊打xh1

應該未必
最少唔會有機身防震

原來睇過youtube叫用過

得罪了

你覺得一個人有心去影相要人地幫你諗埋既都冇問題咁佢呢世做唔到大事冇主見

我唔想見到

你話ok咪ok囉⋯⋯

你影咩先
唔好有優惠就衝

唔明你啲思維
無用過先睇review 上黎問用家
唔係聽你9up 咩80唔係macro
Send封信去fujifilm 總公司 叫全球改名

我習慣唔影就單手拓住部機拎
XH1+grip+56
覺得有d重

XF16輕過56少少
你掛頸應該接受到

btw
XF16唔影人可以唔加grip
影景好少直影，建築物除外
怕重可以唔加grip，無電自己換電

其實我都唔掛頸
我依加係xt1 + grip + 16.4咁樣拎出街，
如果知道當日有需要就落多支manfrotto tripod仔

我自已之前都拎過xh1上手，未上grip都覺得有小小重，可能本身我手掌算細，拎xh1唔夠穩

依加都考慮緊上xh1定入支56.2定90f2
手頭上得16.4同50230

我覺得幾好玩🤪
最緊要夠平

呢個youtuber真係癡撚線
d教程有用到喊，又極度言簡易明，強烈推薦
除咗係普通話之外真係冇缺點

惡撚過共產黨問都唔比問
參考意見同幫你諗埋咁撚大分別都可以講到一鳩樣，
你就真係最撚冇主見果個

同埋講真，人地問你又唔諗住答
咁關你撚事啊？

唔該曬兩位，咁我應該都係35mm 1.4了
始終都可能有d室內 對面台咁影既情況
可能之後有閒錢再補隻56mm專門影室外人像

你諗多咗
我話你攞黎影人

利申：支鏡用梗，十尺打後衰過支KIT AF

我唔答又關你撚事?

小朋友

用緊Sony a6000想轉會
想問Fuji有冇啲好似Sony 18-105 f4 既鏡？

18-135

買鏡緊要d

我都諗住買 XT100，新手買黎去旅行用

有個好無知嘅問題
相傳xt30 2月會出 (雖然富士有時出機幾難捉）
出xt30之後 xt20一定會減價就無乜疑惑啦
但大家估xt3會唔會都跟手減 ？
因為考慮緊入手xt3 但唔介意等多一兩個月 如果有減價
利：幾對明早買早享受 遲買平幾舊嘅道理

減幾百都會嘅，但減幅好似X-H1就應該唔會啦
除非出X-Pro3

收到，咁應該唔得喇
早少少買算
麻煩哂巴打解答

唔等*

我估出新一代旗艦先會隊死個價，因為之前出X-T20, X-E3時，X-Pro2, X-T2都冇點跌，但一出X-T3後，真係連X-H1都暴跌

XT3好多野都好過XH1
自己打自己

不過都令我執到平XH1

用左x100f一年，宜家下定決心轉會入xt3
想請教一下低光／室內sports 比較冇咁貴既鏡係咪得50-140可用 定係55-200 OIS都夠做

應該得50-140

好似s先可以就咁插尿袋差電?

Laowa 9mm 2千8蚊，幾抵玩

所以真係In XF16, we we trust

XF16

又亂吹XF 16

我講明先, 係16mm焦距岩我

攝影以外的樂趣

我主要比較緊16同18,
18貪佢係餅鏡, 機動性再高d

我幾鍾意呢段片
唯一缺點係普通話

其實做乜xh1而家會咁平，背後係咩有咩故事？

佢講緊既都係等效焦距

一個呢個 同 tim pan
巫師後期 都係好好既學習channel

我覺得無
不過你可以聽下佢吹水

【一週新聞】Fujifilm X-H1套裝超特價事件分析

好撚長 無心聽 吸引唔到觀眾

第一支定焦鏡頭買什麼？

今晚返屋企先睇

速度 x1.5 x2去聽無所謂
不過都係大家估估下
唔知咩原因

我自己估: 同幾間大廠相比, 始終唔係FF
所以用價錢取勝

我覺得係因為比其他FF機同自家XT3打死左
佢本身定價去到A73咁貴,講真真係邊可能有人買佢
下面平D既又出左部XT3,除左防震乜撚都勁過哂佢
佢一下夾死左

仲要同ff機身差唔多重，真係比同期出嘅a7iii打殘

用咗下XH1，除咗heavy真係無咩好投訴。因為自己少影運動同高速的嘢，所以相對有IBIS我覺得好好多。

XH1 vs XT系列
優點：
1. IBIS
2. Touch Mon
3. Grip 好揸
4. 肩屏
5. 機背 AE/AF/Replay/刪除鍵 都係突出，易按；
6. 快門鍵輕 (開機一開始對焦容易誤觸影多下)
7. 加直倒之後個型係順眼過XT系列+直倒；
8. evf個眼罩大D，突出D，塊臉同部機可以保持到距離，瞇得無咁辛苦。

缺點：
1. 重，機+VPB+16-55真係堅重 ；
2. 一開始定價貴；

但呢排跌價之後，直倒kit set 包三粒電，我覺得真係好啱我自己用。自己最開始用XT10，早兩個月升咗做XT2，但用落真係無乜升級感覺。最後都係決定放咗XT2，入XH1，現在開心使用 。

低光對焦得50 140做到，其他細光圈鏡會辛苦啲

有原因嘅 不過就唔喺度講啦

sor le , XT3同XT20 都有touch mon，所以唔算係優點

有冇人分享下quick menu有d咩好用好睇profile

有無巴打知道影raw用咩setting在preview的時候會接近Lightroom 開的色。我在LR開raw成日唔係偏光就偏暗，但jpg又無事

呢個係相既原色 係比你後期加工用
類似影片既log 檔一樣
Jpg其實係相機幫你加工左比你睇
如果你想要返個setting
可以係右邊 擋述檔 profile果到搵返fuji個setting
不過你要有先
無既話fuji有個自家app fujifilm X Raw studio
可以跟返相機個setting 執raw

thx

有冇巴打有多d呢啲 Quick Menu 自定義設置分享
個日本攝影師既airy photo好鬼靚

去左百記睇
XT-20 跟枝16-55 5980再有8%回贈
但冇18-55 set買
新手想問下2款鏡係咪差好遠？

好似好少人提14mm F2.8個鏡頭
有冇人可以review下 用黎影景好似唔錯

1650定1655

1655就可以狗衝

電腦睇舒服d
中間開始睇sharpness
最後有conclusion

覺得第一頁應該加埋呢條link

1650
手快打錯

想問光圈係咪一樣

1650光圈細d
建議搵1855

呢枝鏡感覺唔差
center 好sharp 又輕
個焦距影景都幾ok
但唔知點解個個都係討論16同23多

其實xh1咁降價嗰會逼死xt2嘅貨尾咩？

大光圈的吸引力

可能XH1多貨d 咪清左XH1先

影景又唔洗好大光圈既
不過買大有得轉細

90 度取景角度, 唔洗舉機就知道影出黎個範圍有幾闊

長遠計同55200比邊枝抵玩d

XT20連18-55
加埋電池，Sd card，腳架
Total 用左8000

咁貴
你買左咩電咩卡咩腳

用開Nikon 想轉會，手頭上有d7100,sigma10-20,nikon35.8想一次過放但係係星際放會唔會好不智？
另外糾結緊買xh1定xt2定xt20好，鏡就應該會買住支35.4
求意見 影開人同街拍

64Gb manfrotto144cm

咁貴

機連鏡6480

邊度買

旺角四寶

上去Facebook 肥花放啦 耐小小
好過鋪放唔見幾千

咁其他野呢?
買左原廠電?

係
64gb 120
電池 300
腳架 980

想問下如果靜係for旅行影下人同景 有邊部機推薦 上網睇過xt100同xt2 好似都唔錯 但始終第一次買相機有冇巴打可以比下意見 唔該哂

平平地XT20+18-55mm

xt3 kit

Xt2

體驗影相xt20
一部到位xt2
預算充足xh1

唔該哂咁多位巴打

唔該巴打先 另外想問如果想拍下片係咪應該加支kit鏡就夠 同埋直倒同後備電係咪必須買？

你拍片好少直影
直倒唔洗

電
最好有粒後備啦
唔知你拍幾耐 拍咩題材

二月會去旅行
想租支10-24影下風景 有冇ching知邊到租最好？

買咗相機要買埋電池+filter，
買完又要買相機套，
買完相機套又要買相機帶，
買完相機帶又要買相機袋，
所以
呢間點睇

一機一鏡唔使用相機袋啦

xh1齋body dcfever賣緊幾錢

本身諗緊sony a73 定xt3好

點知入黎追追post 原來xt3個價比預期低左咁多

同埋最緊要係fuji d鏡冇 sony咁貴

同樣budget 我買到1機2鏡

如果wide angle 要 老蛙9mm／fuji 10－24／fuji 16.4 好
再買支變焦點揀好？

同埋買呢家買好 定係等佢發報埋新機個價會調整？

Hkd 定usd?

質素高就一定16.4

買支35.4仲好啦

但如果要買變焦，最靚就係16-55 f2.8

都係嗰句
早買早享受，遲買平幾舊

我諗好少巴打會租鏡
比唔到意見

問下朋友有冇人借到
btw 整花整壞預左要賠同傷左段友誼

兩星期前
印象係7800附近 唔記得係咪

買支二手返嚟，去完旅行之後賣返出去，分分鐘唔使蝕

巴打部機影咩先

拍唔拍片
個人休閒用定要接job

睇下人地通常用咩鏡
下面個描述有時間線

間間都7250 唔知係咪真

冇fd有用Fuji啊

有咁諗過 係肥花放會比人劏？星際會唔會好d?

星際先俾人劏

肥花買二手，最緊要齊配件，有齊保養證、單，機身唔好太花，用完後就容易放出去

機會嚟啦

當租鏡

我就係睇左上面條個網先想入16
但都想知18餅評價如何

可能我記錯
搵一日自己行一轉好d

好多人話成像差過18-55(18mm時)，不如用18-55仲好
定焦鏡都唔夠變焦鏡頭好

16都算最靚嗰支，18差不多最差

不時post，忍唔住第一次回覆
我用左56一段時間，見有人話56 1.2對焦唔得，我都算熟悉支鏡，想講下

支56開1.2要單點對，對焦點收細格d，手動選擇對焦點，然後對落人眼，對左之後唔好再郁就要影，因為景深淺到你郁5mm都會令到焦點甩左

就算影半身，景深範圍都好可能只係得半隻眼隻sharp，去到鼻都已經開始係焦外，所以用區域對焦或者人臉自動對係唔得嘅，用呢支鏡開1.2無得懶

對中眼影，返去睇相就算開100%聞都包你愛不釋手，我用X-T10插56，部機對焦已經唔隻勁果d，但係用得好開心

唯一有困難就係低光嘅時候，但我部X-T10對焦本身就唔係好。我用X-T10都得，我都幾肯定如果你地用第三或第四代機嘅話會好好多

希望對你有用，拍攝愉快

補充一句，好多時1.2光圈都唔係半身咁短距離果時用嘅，咁短距離我都好少用1.2，因為開盡嘅時候背景會虛到咩都無

更多數係影全身甚至更遠嘅時候黎虛化背景，呢d時候成個人都喺景深範圍入面了

唔怪得冇人講, 咁我唔考慮18

Xt 2 for sure

所以我用果陣多數都用1.8
1.2中焦係好正
不過講多無謂 已經放左出去

多謝巴打分享，原來係我唔熟悉支鏡暏
不過，我都係鍾情90，真係易用好多，爽好多

XH1 + 35.4 有LR後制。IBIS低光手持真係實用

漏左圖sor

有冇用有Fujifilm Instax Share SP-2
想知X-H1連唔連到

雖然理論上應該support
都想知有冇人試過

唔好意思想問多句 如果canon m6 同xt2 比較的話大家prefer邊部多啲

Xt2啦
Canon都無乜心搞好啲apsc鏡

我個人唔建議用無evf既相機學習攝影

講感覺幾好feel
慢慢覺得 影相唔係要睇幾清楚
係睇有冇feel

可唔可以分享下點後製

我無聞相習慣，但唔知係咪自己心理作用啲相轉落手機好似好濛咁

新玩家

直倒加咗拍到30min

冇得10min

有反應快咗

自己諗買唔買

相機用classic chrome

後製就用lr，拉下對比光暗咁，顏色無較過因為我自己覺得拉完跳色會好奇怪

後製可以上youtube學，好多鬼佬有教同sell自己啲色

機入面冇特別SETTING?
所有野都係0?

Shadows +2/+1我間唔中都會轉下
Noise 睇你個人喜好較唔較都得我自己就通常用-2

其他就0

White Balance 就自動

希望幫到你

因為用app過相個default setting好似係壓咗
要較做full size傳

原來係咁，唔該嗮巴打

因為用過第1頁CC果個SETTING, 但影完出黎好黑
但見你啲相好靚, 所以想學下

我有時影都會好黑，不過影raw再入lr搞基本上都可以解決到嘅只要唔太誇張嘅話

唔該想問 如果想出xt20係咪最好等2月中先
感謝

各位係用咩腳架，入咗xt20後想入腳架，如果平平地用既話，joby 3k夠揪？大腳怕自己又唔囉出去用，買嚟用下咁，點睇？

FUJI 個 APP 點好似好難先 CONNECT 到
CONNECT 十世都係 CONNECT 緊

2月中盛傳出XT30
等到就等 未必令到XT20平好多

你可以參考一下上面個心得，控制DR 可以令到暗部細節出返晒嚟。

你想過相？
建議買電話讀卡器方便d

GIZO no.5

THANKS

其實係想拎黎 connect 電話自拍用
但唔多成功
一甩左就搞一大餐先 connect 番
可能電話廢啦

iOS 版fuji app 連X-E3 算順利，過相、自拍、GPS都冇問題。

富士個app世界級難用

XT20點整光圈同ISO
我18-55扭個光圈環 個F數值冇郁到
之後iso我唔知點郁
好迷惘

你啪咗自動光圈

係喎 唔該曬巴打

影完之後用電腦睇相
會發現蒙左
但點分自己係對錯焦定手震？

認真睇一次說明書先玩啦

wifi定藍牙連
我wifi連到 藍牙fail

用高d安全快門
1/1000試下

或者對完焦
扭少少對焦環 勁少個種
等佢放大個對焦點睇下準唔準

每次connect好耐 要一齊重開app同相機
我用開wifi ge

遲d想買埋佢個相片打印機 instax share sp2

Xt3係咪連唔到sp1印相

用區域對焦定單點對焦？

巴打， 想問下點較full size？ 搵極都搵唔到個制，次次要電腦傳 thanks

有冇巴打可以講下xh1個防震咩級數？
如果我用16.4可唔可以做到hand hold 1-2秒仲可以清？？ thx

No

實際上1/2已經係極限

XE3話可以藍牙自動過相，但我連接咗藍牙，關機時，相機顯示會過相落手機，但我唔見有相，好奇怪

手持咁耐仲清得olympus OMD

咁有半秒其實都ok

想問其實35mm f1.4同f2 除咗光圈，對焦速度，WR，仲仲有咩分別

其實都差唔多，仲有價錢分別囉

區域對焦通常都

我覺得區域對焦好多時都好模
我通常都單點對焦，收細光圈

xt3 18-55 直出，新買完第一次係街影，仲未摸熟

想問下考慮緊收部X100s，而家先入部5年前既機會唔會太遲？定係x100t抵玩啲？
唔該曬

一係平玩

一係買最新

有冇玩開相機？預算幾多？想影啲乜嘢？

點解張張相都好似斜斜地咁嘅

已入手X-H1 連直倒
配18-55
叉緊電

邊度買同現價幾錢

旺角4寶 11k
水貨日本鏡, 連filter
送64g 卡 相機袋

計返機加直倒都仲係8千尾水平，好吸引

機連直倒$8450

威D

你唔郁
地球仍然會轉

價錢同樣唔同囉
仲想點

色水對比同散景表現

之前有玩開大機，而家想試下細機定焦(輕鬆唔洗煩)
原本睇過Sony Rx100 III
原來差唔多價位有x100s
部機都諗住影人像

XE3+23 f2爽啲，都係5000有交易

不過如果得3000蚊，咁100s試下玩下都得嘅

多少少xe2+23 f2都係三千尾有交易

我x-t10係相機本身入面設定
連接設定>無線設定>縮至sp用大小

好似係咁 帶定頭盔先

Thanks bro, 原來我部xt100有少少唔同，佢係🔧個一般設定到 望完你張相先啟發左我

你試完話返我聽係咪真係清咗
因為我好似兩年前set 唔sure係咪真係呢個

xpro幾時新款ar吊

你冇睇錯

超抵玩

係好左啲， full size咁export

買左枝16mm，超正
水貨間間都話無貨，買行貨算

新手一問, 我部x-t20換左支samyang f.2 12mm 之後禁快門無反應既, 我點轉個光圈ring 都係顯示F0

setting 好似有part 係開放返"無鏡頭拍攝"

好似係按鈕/轉盤個part

唔該哂巴打

價錢ok喎， 平均要6000。英京俾唔俾check鏡？

依家先買xt20會唔會好蠢
聽講就黎出xt30
依家一係xe3 一係xt20
貪xt20有反mon

其實機身夠用就得
你問得呢d 問題
Xt20/xe3夠你用好多年喇

屌部xt20個觀景成日出白屏

唔急就等下
2月中公佈XT30
應該都要3月先買到

巴打登唔登記到保養
如果行貨又幾抵wo

期待出16mm f2.8，好似輕好多，唔知質素如何呢

16.4 我喺日本買90000yen 仲有15000yen cash back campaign 計返港紙即係5250左右

巴打日本邊間買？

我喺fujiya買 嗰度trade富士鏡收高啲 我喺mapcamera 買1024 63480yen, 喺fujiya trade返63250yen 廿蚊港紙玩幾個月

入手左支Laowa 9mm,想問下個無限符號扭到中間係咪代表超焦距？即係成個畫面都對焦咗？

股仔有斬獲 爬左咁耐文 終於決定出左xt-3 支kit cp值真係高

推大個光圈 近野都唔會中焦
巴打可以睇睇咩係景深尺
唔明再解釋

出住幾張相
人在輕井澤 超級好天 但好凍
全部未edit, jpg黎
過幾日再出其他之後upload上flickr

多一個問題 我今日影咗set咗800幾張相諗住整time lapse,點知搞完一輪入premiere pro得番6秒 點解決，folder name已經係流水式

好慘，支鏡用得兩次，的起心肝依家賣唔出.....唔通真係要用轉插插係XH1?

比二手佬

過咗年有新機出仲難放

賤賣？二手佬收幾多左右？我百老戈時賣14890☹️

Search 咗都唔太明 我試過將無限扭到中間，張相就係清晰當我係f8光圈，但係，我將無限符號扭到係f8上面，張相就好蒙

你擺下冇壞既

落咗機個倒好吊腳

咩叫落左機個倒好吊腳？

Push 有咩錯咗

24唔夠濶

50唔夠長

紫邊明顯..

我係16-35 2.8三代喎

應該紫邊問題解決了

最後買左xe3
玩下先

咪理個條友，佢on99

你唔洗X1.5 ?

APSC~~

會唔會係中途檔案名滿咗由999跳返去001？
佢會停咗係999，後面個啲唔會import

利申：9up，早幾日拍咗400張預設有13秒

我係由1420至2296，即係1999嘅時候佢就停import?

情況1.
當我用11光圈
我宜家影0.18～0.6既範圍就會有清晰既影像
姐係0.18～0.6都係中焦區域

情況2.
當我用11光圈
我0.22到無限都係中焦區域

係情況2.嚟講
我只要確定我想影既野係0.22m後就能中焦
姐係超焦距
街拍時好洗好用既技巧嚟

咁扭到中間又點樣睇

當光圈11時
大概0.4m~♾都中焦
唔明再問

原來係咁 咁街拍用f11超焦係咪最common?

Push

要睇返你用咩鏡呀 通常越wide既鏡就越易超焦
我自己就8或11光圈都常用

我就係用laowa 9mm,尋日用就發現out 咗do d相

Focus

見到支35mm既中焦區係比50mm既中焦區闊
同埋我自己覺得街拍用28mm係極限
太wide會少左份現場感 太tele又似狗仔隊

巴打可以用mf mode既peak focus 呀
咁樣包中焦

可能比多三千用轉接環用番支鏡了，不過重點我一支L鏡同一支發左毛既18-55 kit lens 🤦🏻‍♂️

要X既，唸住當佢16-50 2.8用咋

over lap喎.....

你決定啦

發左毛戈支唔用啦，買支35/50 F2，呢兩支都要入手既

有減焦增光環俾Canon鏡，有自動對焦添

邊隻？fringer pro?

咁我上次個情況同ching唔同，因為我係一號folder滿咗要開二號，所以先會返去001，如果順住落應該唔會有呢個問題

諗緊好唔好買返部xt1，而家d 中階機evf 太細

我又唔影快既野，對焦無咩所謂

買，咁平

其實二千幾，覺得幾抵玩

係咪好多巴打都用緊第一頁個個SETTING?
有無其他SETTING推介?

成個操控反應完全2回事喎

PQ 唔會高咗反而送多啲紫邊俾你

你自己諗喇

好想買支長蕉， 但驚買咗又少用

50 230
二手1000蚊唔洗, 到需要用就隨時可以拎來用

Facebook 個富士群有教「日系小清新」

白平衡R:-5, B: 5

EV+2

用緊xt100，大家覺得我好唔好將支電zoom1545換1855？
會唔會好無謂？ 因為重就重左200g, 但光圈只係大左一級

唔考慮1655了，有啲重，唔係幾啱輕便旅行

換！ 果200g 其實唔重得啲乜。

畫質係咪好好多架？ 300幾g我ok, 因為都有支16.4

你係由001開始？

咁如果風景呢？

自膠睇錯
原來我係由0999跳去新folder1001
冇1000

$830

想入50-200 or 50-140
thanks巴打

XT3直出+ios原生filter

我再了解下先

係咪佢會放大之後顏色深淺就代表中唔中焦？

N記想轉會 上左showroom試機
好唔慣fuji d制式但色好靚
想入部xt20 跟kit定35好
同埋好似就出xt30? 係就等下先入
想5月去旅行用 但要d時間習慣下

等下啦，唔差在半個月

半個月有咩變化？

唔知16 2.8會係咩價位
如果同35 f2差唔多斬幾抵玩

傳2月14出XT3

🤔 應該係XT4 or XH2?

XT30
打錯

發夢送比你

想問下想用xt-3影運動
搭咩鏡好

可能等多陣香港XT-3又會減

有無ching用過7工匠 鏡頭?

40-150

XT30 係咪真係出？
出左XT30
Xt20會減幾多

EV+2?咁咪好光

買支定焦好過 真心

反正都1千幾百既手動
寧願買d舊菲林鏡玩轉接好過用佢
起碼有d特色野玩下

富士冇出過

出 預8000

T20 減到2000

想請教下各位有無試過晌日本買相機經驗？我知道有時香港買仲平，不過去日本旅行順便格下價，日本買fuji機會否得日文menu？如果想轉回中文是否要搞一大輪先得？

menu有得set
不過都幾肯定新機一定係貴過香港

月頭去完

全部賣定價，唔洗諗

買filter仲有D平靚執

mon最扺

mon貼最扺

想請教下，啱啱入手XT2, 16-50mm鏡

想問下如影飲品同沙律，大家建議用咩setting 呢？啲Control 同其它機好唔同。。。摸到一頭冒水。。

Xt 20先啱

80mm

full m mode

睇買邊部

自己計下香港定日本買平

係僲出，2月14就發佈。但頭一兩個月都唔會跌太多。

有無巴絲想入 XT100 kit 組，真係真係好新，任check，上年9,10月到買用左幾次就買左 XT2

另外放埋枝 XF90

但都會跌？

Xf90 咩價？

係出xh2就好啊

肯定係貴到傻撚左無人賣啦 之前正價買真係慘

你話唔跌咪唔跌囉

今晚我叫周老闆送俾你

有興趣 XT100放幾錢?

入坑t100定t3好??

急就e3
唔急有budget就等t30

再傾再傾

聽日去買部t100玩玩，玩味性質 覺得部機幾靚仔又有evf，本身雙修緊canon nikon 想感受吓富士色

玩左成日好似全部setting都係default，剩係用film simulation 已經可以j到出血#

諗緊好唔好放左支18-55再買支18同35/2 or 1.4

用緊XE3 ,支1855太大支唔平衡

唔好
另外再買支18同35

18-55留黎去旅行好好用

三修

有無shutter button cap for xt20 推介?
係咪都係淘寶?

我用緊nikon df嗰粒

各位師兄，如手上有xt1, 1024. 35 同 60

買新機你地會選邊部？

加多支16會唔會重複左range?

主要影人影境多。

謝謝

平平地玩23

俾我揀：
機買X-T3
鏡就56 1.2

80, 90

外閃有冇推介?係咪ef-42已經好夠用

神牛

我都係xt1諗緊轉邊部 我就有1855 16.4 35.4 56.2 。如果xh1就所有定焦都有防震易用好多。但係xt3就可以推快個對焦 好鬼難諗

點解fuji 唔放 ibis 去 xt 到
係都要出多條line自己打自己

放左落去出返xh1個時個發售價其實就唔會考慮 xh1唔係賣到咁平應該都冇咩人會買

放咗咪搞到好似而家xh1又重又大部囉

其實...明明其他牌子,ff機做埋ibis都仲細過輕過xh1 ....
fuji有心去重新設計下其實一定得

富士有心 但冇黑科技

Profoto

你有冇諗過散熱依個問題

Sony因為冇諗過所以佢部機成日hang機

有冇師兄用過xh1 同 xt3 可以分享下？

另外 16 同 56都幾難選⋯

我個人,個人呀下
其實一直都唔太在乎防唔防震呢樣野
特別係呢個iso 3200 6400都係可用既年代

一支好靚

一支好慢

邊支好靚呢咁？

邊有得咁比

兩支畫質都頂級 係富士黎講

買曬佢 完全唔同用法

本身想買16，但已經有1024⋯

放棄了。 可能買xt3先

我有16反而有d想買1024

why

都係既, 用緊 xt20
見xh1 減價又成日心郁郁想換機, 睇完一輪 xh1 同 xt3 既 review
都係話要 ibis 就 xh1
要 focus speed 就 xt3
但係 xt3 又貴d
真係諗死人

利申, 其實 xt20 都仲夠用, 換都係屎忽痕
有無大大講下 xt3 focus 快過 xt20 幾多?

想wide d同埋旅行可以一枝過唔洗成日換鏡

應該係話成個操控都快左
禁制個反應都快好多
應該話xt20上xt3係大升級
如果你話你本身用xt2 就反而無咩需要上xt3

xt2 新手玩家
有支35 1.4
心郁緊23 2
定入支18-55mm 旁身好
23mm f2定23mm f1.4 差得遠？
影人帶景多
黎緊都會去旅行影下景

買枝16 好過1855

xt20 同 xt2 既分別唔係無左 WR, 小個 sd card slot, 無得開 boost mode

其他反應果d應該一樣喎 ... ?

touch mon

56 .2 而家放到幾銀 見肥花無2手
諗住換支16 .4 走天涯

新手啱啱入咗xt20+18-55
試玩咗幾日發現啲相全部出嚟有啲blur
我快門已經校到1/100 同開埋ois
咁樣係咪正常

你想講背景? 呢D叫淺景深

黐撚線張毛記t100 $8300 做乜鳩

光圈幾多

我focus落中間舊石但係舊石好似有啲矇
我有冇睇錯

F/8 @33mm

唔係光圈 唔係長焦 應該無問題 無反又唔會走焦

可能手震掛

有無教NR，iso用幾多

有無原圖丫，丁屎咁大張，睇西咩

Nr -4 其他setting 0
Iso 320
菲林模擬用Provia

呢張已經係原圖
巴打你試吓click入去睇會唔會大啲

好大張

毛都見到

180x180……

你有無自己試過click 入去睇？

你youtube search
xt20 vs xt3
睇下有冇結果啦
好難答你呢個問題

點解唔係快門用250 500

叫你放張唔係crop左放大既原圖呀

區域對焦？

f8，快門100 有咩問題

Turn off OIS
再試 f8, 1/250, NR-4, AF-S focus 落中間舊石
ISO 隨意

自 我自己睇係6000*4000
試吓呢條link得唔得

唔係呀 單點對焦

差唔多啦，zoom lens，iso 320，apsc，係咁上下

btw，你有無用d 垃圾uv filter？

唔該巴打
今日試過ois off仲矇
不過我快門係1/100

各位巴如果去旅行覺得係超廣定長焦實用D

旅行地點，類似西藏、雲南瀘沽湖歌類自然景觀...

咁應該係我太挑剔
我係驚咁啱中咗枝有問題既鏡先問吓

Hoya HMC 算唔算垃圾

西藏雲南長焦可以影雪山特寫,好有用

thx 巴

1/100，33mm，無ois 仲矇？

會唔會手震得咁利害…

一般黎講我唔會落d uv filter，曬錢無鳩用

再睇返發覺兩張角度唔同
搵日再試

新手留名
請問呢種咁有壓縮感既相係要點影用咩器材影？
手上只有18-55 同 35.4 影唔影到？

如果想影到呢類效果 買咩鏡比較好？

唔會驚整花？

有人係可以咁震既 正常apsc 55mm 去到1/80 - 1/100已經安全快門 ois都唔駛開
試下1/250睇下有冇改善
不過睇完張hi res相之後覺得唔似係震
覺得係支鏡似係得咁多貨仔

第二張用23，35無問題，只要光圈收細d, f5或f8，景深無咁明顯就可以；
至於第一場就唔知

第一張100mm - 200mm 鏡頭可做到,
第二張50mm - 85mm 似似地

點解要 1/100

90以上

佢個MON 可以換得

終於放左支紅圈16-35
可以正式入XH1，唸住先後入以下幾支鏡
10-24 F4
35 F2
56 F1.2
16-55 2.8
50-140 2.8

多數影景多，耐唔耐影下人咁
請問各位巴打有冇建議咁？

覺得佢手震
試下快快門有冇改善

有1655 f2.8
可以唔要35 f2
光圈差少少 我覺得唔緊要

無知一問
抹鏡頭玻璃大力少少
會唔會抹甩層coating?

唔會，但有機會整花

8-16

35/2

1655

因為16-55我應該只會旅行先用，所以我放到好後...
請問下成像同銳利度16-55有沒有定焦的質素呢？

8-16 太貴了😂

有 我用緊
我本身都諗住旅行用
但而家變左常用鏡 係比較重小小

巴打支紅圈放左幾錢? 我都打算賣Canon 換富士 但唔知價 考慮緊XT3 定 XH1